%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% INSERINDO COMENTÁRIOS EM ARQUIVOS .bib %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% 1. Como em outros arquivos LaTeX, comentários são iniciados por "%" e,
%    portanto, é preciso usar "\%" para imprimir o caractere "%". Esquecer
%    disso pode gerar erros difíceis de encontrar!
%
% 2. Não é possível inserir comentários dentro de uma entrada, apenas fora.
%
% 3. Não é possível incluir o caractere arroba em um comentário.
%
% 4. Se quiser desabilitar temporariamente um campo ("comentar" o campo),
%    troque seu nome para algum nome inválido, como "author-disable".
%    Se quiser fazer alguma observação permanente dentro de uma entrada,
%    você também pode usar algum nome de campo inválido, como "lembrete",
%    ou usar o campo "annotation", que normalmente é ignorado.
%
% 5. Se quiser desabilitar temporariamente uma entrada inteira ("comentar" a
%    entrada), não basta colocar "%" nas linhas correspondentes por causa do
%    caractere arroba; também é preciso remover a arroba.
%
% 6. Na verdade, as regras não são bem essas, mas segui-las é uma boa ideia:
%    https://tex.stackexchange.com/a/262282
%
% Por exemplo, esta entrada está comentada, ou seja, não tem efeito: se
% houvesse uma referência a ela no texto, a referência ficaria inválida.
% Observe que, para isso, o caractere arroba foi apagado!
%
%Book{JW82,
% author    = {Richard A. Johnson and Dean W. Wichern},
% title     = {Applied Multivariate Statistical Analysis},
% publisher = {Prentice-Hall},
% year      = {1983}
%}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% O CAMPO "MONTH" %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% biblatex prefere o uso do campo "date" para definir ano, mês etc. No
% entanto, se você quiser garantir compatibilidade tanto com biblatex
% quanto com bibtex, use os campos "year" e "month". Ambos reconhecem
% diversos formatos para o campo "month", mas apenas um funciona
% corretamente com os dois: o nome do mês em inglês, abreviado com três
% letras minúsculas e sem chaves, ou seja:
%
% ...
% author = {Somebody},
% year = {2011},
% month = oct,
% title = {Some title},
% ...


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Esta entrada não está em uso em tese.tex, apenas em
% apresentacao.tex, mas isso não é um problema: você pode
% ter um banco de dados com todos os papers que são de seu
% interesse e, em um dado texto, citar apenas alguns deles.

@article{webb2008survey,
  title={A survey on network game cheats and P2P solutions},
  author={Webb, Steven and Soh, Sieteng},
  journal={Australian Journal of Intelligent Information Processing Systems},
  volume={9},
  number={4},
  pages={34--43},
  year={2008},
  publisher={Australian National University}
}

@article{yan2002security,
  title={Security issues in online games},
  author={Yan, Jianxin Jeff and Choi, Hyun-Jin},
  journal={The Electronic Library},
  year={2002},
  publisher={MCB UP Ltd}
}

@article{yan2009investigation,
  title={An investigation of cheating in online games},
  author={Yan, Jeff and Randell, Brian},
  journal={IEEE Security \& Privacy},
  volume={7},
  number={3},
  pages={37--44},
  year={2009},
  publisher={IEEE}
}

@inproceedings{webb2007racs,
  title={RACS: A referee anti-cheat scheme for P2P gaming},
  author={Webb, Steven and Soh, Sieteng and Lau, William},
  booktitle={Proceedings of the 17th international workshop on Network and operating systems support for digital audio and video},
  pages={34--42},
  year={2007},
  organization={Association for Computing Machinery (ACM)}
}

@inproceedings{yilmaz2015survey,
  title={A survey: Spoofing attacks in physical layer security},
  author={Y{\i}lmaz, Mustafa Harun and Arslan, H{\"u}seyin},
  booktitle={2015 IEEE 40th Local Computer Networks Conference Workshops (LCN Workshops)},
  pages={812--817},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{corman2006secure,
  title={A secure event agreement (SEA) protocol for peer-to-peer games},
  author={Corman, Amy Beth and Douglas, Scott and Schachte, Peter and Teague, Vanessa},
  booktitle={First International Conference on Availability, Reliability and Security (ARES'06)},
  pages={8--pp},
  year={2006},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{baughman2001cheat,
  title={Cheat-proof playout for centralized and distributed online games},
  author={Baughman, Nathaniel E and Levine, Brian Neil},
  booktitle={Proceedings IEEE INFOCOM 2001. Conference on Computer Communications. Twentieth Annual Joint Conference of the IEEE Computer and Communications Society (Cat. No. 01CH37213)},
  volume={1},
  pages={104--113},
  year={2001},
  organization={IEEE}
}


@article{baughman2007cheat,
  title={Cheat-proof playout for centralized and peer-to-peer gaming},
  author={Baughman, Nathaniel E and Liberatore, Marc and Levine, Brian Neil},
  journal={IEEE/ACM Transactions On Networking},
  volume={15},
  number={1},
  pages={1--13},
  year={2007},
  publisher={IEEE}
}

@inproceedings{jamin2003cheat,
  title={Cheat-proofing dead reckoned multiplayer games},
  author={Jamin, S and Cronin, E and Filstrup, B},
  booktitle={Proc. of 2nd international conference on application and development of computer games, Hong Kong},
  volume={67},
  year={2003},
  organization={Citeseer}
}

@inproceedings{gauthierdickey2004low,
  title={Low latency and cheat-proof event ordering for peer-to-peer games},
  author={GauthierDickey, Chris and Zappala, Daniel and Lo, Virginia and Marr, James},
  booktitle={Proceedings of the 14th international workshop on Network and operating systems support for digital audio and video},
  pages={134--139},
  year={2004}
}

@inproceedings{gautheierdickey2004low,
  title={Low-Latency and Cheat-proof Event Ordering for Distributed Games},
  author={GautheierDickey, C and Zappala, Daniel and Lo, Virginia and Marr, J},
  booktitle={Proc. NOSSDAV},
  volume={4},
  pages={134--139},
  year={2004},
  organization={Citeseer}
}

%@inproceedings{corman2006secure,
%  title={A secure event agreement (SEA) protocol for peer-to-peer games},
%  author={Corman, Amy Beth and Douglas, Scott and Schachte, Peter and Teague, Vanessa},
%  booktitle={First International Conference on Availability, Reliability and Security (ARES'06)},
%  pages={8--pp},
%  year={2006},
%  organization={IEEE}
%}

@inproceedings{hu2008voronoi,
  title={Voronoi state management for peer-to-peer massively multiplayer online games},
  author={Hu, Shun-Yun and Chang, Shao-Chen and Jiang, Jehn-Ruey},
  booktitle={2008 5th IEEE Consumer Communications and Networking Conference},
  pages={1134--1138},
  year={2008},
  organization={IEEE}
}

@article{zhu2013101,
  title={From 101 to nnn: a review and a classification of computer game architectures},
  author={Zhu, Meng and Wang, Alf Inge and Guo, Hong},
  journal={Multimedia systems},
  volume={19},
  number={3},
  pages={183--197},
  year={2013},
  publisher={Springer}
}

@incollection{STEED2010393,
title = {Chapter 12 - Scalability},
editor = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira},
booktitle = {Networked Graphics},
publisher = {Morgan Kaufmann},
address = {Boston},
pages = {393-458},
year = {2010},
isbn = {978-0-12-374423-4},
doi = {https://doi.org/10.1016/B978-0-12-374423-4.00012-4},
url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/B9780123744234000124},
author = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira}
}

@inproceedings{el2006aoim,
  title={Aoim in peer-to-peer multiplayer online games},
  author={El Rhalibi, Abdennour and Merabti, Madjid and Shen, Yuanyuan},
  booktitle={Proceedings of the 2006 ACM SIGCHI international conference on Advances in computer entertainment technology},
  pages={71--es},
  year={2006}
}

@Book{DS94,
  author    = {George Coulouris, Jean Dollimore and Tim Kindberg},
  title     = {Distributed Systems Concepts and Design},
  publisher = {Addison-Wesley},
  year      = {1994}
}

@incollection{STEED2010355,
title = {Chapter 11 - Latency and consistency},
editor = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira},
booktitle = {Networked Graphics},
publisher = {Morgan Kaufmann},
address = {Boston},
pages = {355-392},
year = {2010},
isbn = {978-0-12-374423-4},
doi = {https://doi.org/10.1016/B978-0-12-374423-4.00011-2},
url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/B9780123744234000112},
author = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira}
}

@book{nystrom2014game,
  title={Game programming patterns},
  author={Nystrom, Robert},
  year={2014},
  publisher={Genever Benning}
}

@incollection{STEED2010313,
title = {Chapter 10 - Requirements},
editor = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira},
booktitle = {Networked Graphics},
publisher = {Morgan Kaufmann},
address = {Boston},
pages = {313-353},
year = {2010},
isbn = {978-0-12-374423-4},
doi = {https://doi.org/10.1016/B978-0-12-374423-4.00010-0},
url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/B9780123744234000100},
author = {Anthony Steed and Manuel Fradinho Oliveira}
}

@inproceedings{pellegrino2003bandwidth,
  title={Bandwidth requirement and state consistency in three multiplayer game architectures},
  author={Pellegrino, Joseph D and Dovrolis, Constantinos},
  booktitle={Proceedings of the 2nd workshop on Network and system support for games},
  pages={52--59},
  year={2003}
}
